% Rover Resume - Base Template
% Link: https://github.com/subidit/rover-resume


\documentclass[11pt]{article} % fontsize 10pt/11pt/12pt

\usepackage[margin=1in, a4paper]{geometry}
\setcounter{secnumdepth}{0} % remove section numbering
\usepackage{titlesec}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*0}{*0} % remove vertical spacing above and below
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*0}{*0}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\uppercase}{}{}{}[\titlerule]
\titleformat*{\subsubsection}{\large\itshape}
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{noitemsep,left=0pt .. \parindent}
\pagestyle{empty} % remove page number
\pdfgentounicode=1


\begin{document}

\begin{center}
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		{\Huge\bfseries
			Gustavo Lazzari % Name Here
		} \\ \medskip
	\end{minipage} \hfill
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\raggedleft
		Email: gustavotlazzari@gmail.com \\
		Mobile: +55 041 987732772 \\
		LinkedIn: linkedin.com/in/glazzari \\
		GitHub: github.com/GLazzari1428
		Curitiba, PR, Brasil
	\end{minipage}
\end{center}

\section{Educação}
%=================%
\subsection{Pontificia Universidade Católica do Paraná $|$ {\normalfont\itshape Ciência da Computação} \hfill 2024-2028}
\begin{itemize}
	\item Data de conclusão esperada: Junho 2028
	\item Estrutura de Dados, Sistemas Operacionais, Banco de Dados, Programação Orientada a Objetos
\end{itemize}
\subsection{Colégio Suíço-Brasileiro de Curitiba $|$ {\normalfont\itshape Ensino Médio} \hfill 2017-2020}
\begin{itemize}
	\item Diploma Brasileiro do Ensino Médio
	\item Diploma Bilingue IB (Bacharelado Internacional) $|$ NOTA: 28/45
\end{itemize}

\section{Experiência}
%=================%
\subsection{Tribunal de Justiça do Paraná \hfill Curitiba, Paraná}
\subsubsection{Estágiario de Desenvolvimento de Software \hfill  Aug 2021 - Dec 2022}
\begin{itemize}
    \item Participei ativamente no desenvolvimento e manutenção de um sistema de gestão acadêmica, utilizando diversas tecnologias (PHP, MySQL, HTML/CSS).
	\item Implementei e utilizei Docker, Docker Compose e GitHub Actions, otimizando os processos de desenvolvimento por meio de práticas de CI/CD.
	\item Colaborei com membros da equipe no design de funcionalidades, em revisões de código, na depuração e na resolução de problemas técnicos, garantindo a qualidade do software.
	\item Implantei infraestrutura para hospedagem e processamento de dados em plataformas de nuvem (AWS EC2, GCP Compute Engine).
\end{itemize}


\section{Certificações}
%===============================%
\begin{enumerate}[label=\null, left=0pt..0pt, itemsep=0pt]
    \item Cambridge Advanced English (CAE $|$ Nível B2).
	\item Deutsches Sprachdiplom (DSD $|$ Nível B1/B2).
%	\item Diploma IB de Linguas (Alemão e Inglês).
\end{enumerate}

\section{Habilidades \& Interesses}
%===========================%
\begin{description}[itemsep=0pt]
	\item[Tecnologias] Python, Bash, PHP, JavaScript, C, Java, SQL, Docker, Kubernetes
	\item[Linguas] Português (Nativo), Inglês (Fluente), Alemão (Intermediário).
	\item[Hospedagem] AWS, GCP, Azure, Promox, Grafana, Prometheus, 
	\item[Interesses] Infraestrutura, Música, Hospedagem, IOT, Automação Residencial, Linux.
\end{description}

\section{Projetos}
%=================
\subsection{Homelab (Laboratório de Computação)$|$ \normalfont\textit{servidor para estudos} \hfill em andamento}
\begin{itemize}
  \item Utilizo Proxmox, Docker, Home Assistant, Virtualização, pfSense, Nginx, Grafana, Kubernetes, Portainer.
  \item Implementação de diversas tecnologias da indústria, com a finalidade de aprendizado de solução de problemas. 
  \item Aprendi a utilizar virtualização e automação para implementar sistemas mais robustos.
\end{itemize}

\end{document}

