%-------------------------
% CV Adaptado para Vaga: Analista de TI Júnior (Infraestrutura) - Positivo Tecnologia
% Base: Rover Resume - Gustavo Lazzari V2
% Data Adaptação: 23/04/2025
%------------------------

\documentclass[11pt]{article} % fontsize 10pt/11pt/12pt

\usepackage[margin=1in, a4paper]{geometry} % Margem padrão
\setcounter{secnumdepth}{0} % remove section numbering
\usepackage{titlesec}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*0}{*0} % remove vertical spacing above and below subsection
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*0}{*0} % remove vertical spacing above and below subsubsection
\titleformat{\section}{\large\bfseries\uppercase}{}{}{}[\titlerule] % Formato da Seção
\titleformat*{\subsubsection}{\itshape} % Formato SubSubSeção (Cargo): Itálico
\usepackage{enumitem}
% Configurações de lista Rover:
\setlist[itemize]{noitemsep, left=0pt .. \parindent}
\setlist[enumerate]{noitemsep, left=0pt .. \parindent}
\setlist[description]{noitemsep, style=unboxed}
\pagestyle{empty} % remove page number
\pdfgentounicode=1 % Para melhor compatibilidade unicode
\usepackage[utf8]{inputenc} % Input acentuados
\usepackage[T1]{fontenc} % Font encoding
\usepackage{hyperref} % Links clicáveis
\urlstyle{same} % Estilo URL normal

\begin{document}

% --- Cabeçalho (Formato Rover) ---
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.5\textwidth} % Coluna Esquerda
		{\Huge\bfseries
			Gustavo Lazzari % Seu Nome
		} \\ \medskip
		% Sem título
	\end{minipage} \hfill % Espaço flexível
	\begin{minipage}{0.4\textwidth} % Coluna Direita
		\raggedleft % Alinhado à direita
		\href{mailto:gustavotlazzari@gmail.com}{gustavotlazzari@gmail.com} \\
		+55 41 98773-2772 \\
		\href{https://www.linkedin.com/in/glazzari/}{linkedin.com/in/glazzari} \\
		\href{https://github.com/GLazzari1428}{github.com/GLazzari1428} \\
        Curitiba, PR, Brasil
	\end{minipage}
\end{center}
\vspace{-4mm} % Ajuste espaço

% --- Resumo Removido ---

% --- Formação Acadêmica ---
\section{Formação Acadêmica}
%=================%
\subsection{Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR), Curitiba, Brasil $|$ {\normalfont\itshape Bacharelado em Ciência da Computação} \hfill 2024 -- 2028 (Previsto)}

\subsection{Colégio Suíço-Brasileiro de Curitiba, Curitiba, Brasil $|$ {\normalfont\itshape Duplo Diploma de Ensino Médio (Nacional e IB)} \hfill }

% --- Experiência Profissional ---
\section{Experiência Profissional}
%=================%
\subsection{Tribunal de Justiça do Paraná (TJPR – EJUD) \hfill Curitiba, Brasil}
\subsubsection{Estagiário de Desenvolvimento de Software \hfill Ago 2021 -- Dez 2022}
\begin{itemize}
    \item Otimização de fluxos CI/CD com Docker, Docker Compose e GitHub Actions para automação de builds e deployments. % Ênfase em containers e automação
    \item Administração de recursos de infraestrutura em nuvem (AWS EC2, GCP Compute Engine) para suporte a aplicações. % Ênfase em cloud e administração
    \item Colaboração no desenvolvimento backend (PHP/Laravel, MySQL) e versionamento com Git. % Mantido conciso
\end{itemize}

% --- Projetos ---
\section{Projetos}
%=================%
\subsection{Home Lab Pessoal e Infraestrutura $|$ {\normalfont\itshape Foco em DevOps, Automação e Monitoramento} \hfill Contínuo}
\begin{itemize}
    \item Administração de servidores Linux (Proxmox), incluindo provisionamento e gerenciamento de aplicações containerizadas (Docker/Compose) e automação de tarefas com Bash/Python. % Adicionado 'administração' e 'provisionamento'
    \item Implementação e configuração de stack de monitoramento (Prometheus, Grafana) para análise de performance, visualização de métricas e configuração de alertas. % Detalhado monitoramento
    \item Configuração e manutenção de serviços essenciais de rede, incluindo DNS (PiHole), VPN (WireGuard), Firewall (iptables/UFW) e Proxy Reverso (NGINX). % Adicionado 'manutenção'
\end{itemize}

\subsection{Implantações de Sites WordPress $|$ {\normalfont\itshape Projetos Pessoais} \hfill }
\begin{itemize}
    \item Implantação e gerenciamento de sites WordPress containerizados (Docker, NGINX/Apache). % Relevante por usar Docker
\end{itemize}

% --- Habilidades ---
\section{Habilidades}
%===========================%
\begin{description}[itemsep=0pt, leftmargin=*, style=unboxed]
	\item[Técnicas] Linux Admin (Ubuntu/Debian), Docker (Avançado), Docker Compose, AWS (EC2, Lambda), Kubernetes (Familiaridade), Redes (DNS, VPN, Firewall, TCP/IP), Prometheus, Grafana, Automação (Bash, Python), Git/GitHub Actions, Proxmox VE, NGINX, GCP (Compute Engine), SQL (MySQL/MariaDB), PHP (Básico). % Reordenado e adicionado Kubernetes/TCP/IP/Automação
    \item[Idiomas] Português (Nativo), Inglês (Fluente - CAE B1/B2), Alemão (Intermediário - DSD B1/B2).
\end{description}

% --- Certificações ---
\section{Certificações}
%===============================%
\begin{enumerate}[label=\null, left=0pt .. \parindent, itemsep=0pt]
	\item Cambridge Advanced English (CAE -- Nível B1/B2)
	\item Deutsches Sprachdiplom (DSD -- Nível B1/B2)
\end{enumerate}

\end{document}
